一人一把口將屋企人由深藍變深黃

希望大家可以冷靜咁讀俾藍底嘅屋企人聽：

呢2個月發生左好多事，本來唔關心政事嘅人出黎遊行，但時間耐左，佢地唔再關注事件，另外亦發現社會上有部分人盲目相信警察、政府，深信遊行集會嘅人係搞亂香港
我希望爸爸媽媽你地可以俾5分鐘我講下依家香港究竟發生咩事，明白無論青年人又好，香港媽媽又好，或者經歷過文革時代嘅老一輩點解會出黎遊行示威，點解會做所謂「搞亂香港」嘅嘢。係呢段時間期間我懇求你哋唔好打斷我，唔係話唔俾你講野，只係希望可以聽下我地意見，我唔係想鬧交，而係想講我一直收係心底嘅說話俾你聽，希望可以體諒我
首先，你地知唔知咩係一國兩制呢？97年香港回歸中國，中國承諾一個國家行2個制度，香港行基本法，大陸行大陸法。一國兩制有2個重點，一、一國兩制五十年不變；二、香港人會管返香港人，即係香港嘅政府、官都係香港人，唔會係大陸公安。
香港有700萬人，6月9 103萬人同612 200萬人遊行目的都係反對逃犯條例，點解香港4份1人要出黎遊行？大家真係禁得閒？我相信如果我地真係有諗過，好明顯禁多人出黎一定係有問題！
原本香港要問過立法會先可以轉交懷疑犯法嘅人去其他國家，但因為條例通過左之後，中國唔洗問過立法會都可以將疑犯送去中國，例如香港人賣中國禁書，中共可以直接將書店老闆送去中國坐監，但重點係賣果啲書係香港係合法，咁樣無疑係破壞左一國兩制。
係呢2個月，我地由原本嘅和平示威到集會可以見到示威者越黎越暴力，我明白你會唔鍾意，但我地係有苦衷架，1.政府唔聽我地訴求撤回修例，好似我啱啱講，唔撤回中共就可以亂係香港拉唔支持佢地黨嘅人2. 係遊行期間，警察使用過分武力，警察通例入面有6級，第一級心理威嚇，第五級暴力攻擊，第六級係致命攻擊例如用槍，係6月12，警察用槍射示威者嘅頭，係最高武力，會死人果總，但示威者最多係想衝入政總，推警察防線，點解我地推人但佢地要殺人？我相信所有人都知道殺人係唔啱
呢2個原因令我地明白政府同警察做嘅野係唔合理，69，612，616，無論和平遊行集會幾多次，政府都係唔聽市民訴求，但警察用嘅武力越黎越嚴重，佢地開始用警棍打示威者甚至記者，打到佢地成地都係血，係冇通告嘅情況下用胡椒噴霧射示威者塊臉，你要知道咁可能會致盲，和平示威唔得行動就要升級，我地要反抗，為嘅係保護自己，示威者係暴徒？佢地只係自衛。暴力究竟係邊一方？
最後，香港已經被中共控制，一國兩制已被破壞，相信之後會冇人權冇自由，空氣污染更嚴重，然後點解你哋會唔知我講嘅嘢？係因為TVB報道真實情況，所以我希望係唔好再睇TVB（自己解釋下），希望你諒解

補充：可以叫佢地唔好投建制派，解釋選舉點進行，再係連儂牆支持我哋，記住要絕對冷靜

另外我想同大家講係呢場運動，我地明白到政府施政缺陷
1.浪費納稅人嘅錢，唔將錢用係要用嘅地方，明日大嶼用左6240億，再之前嘅三跑用左1417億，社區發展用左46萬，但青年發展得3.6萬，我地年輕人禁多撥款禁少，邊到夠用？（2018年底：19歲以下佔15.4%，60歲以上佔24.9%）
2.資源俾中聯辦控制，佢地會委任唔同人去唔同諮訊組織，令到各個黨派都係佢地嘅人，區議會大把佢地嘅傀儡，例如容海恩，另外民政事務局係負責公民教育、青年政策、體育康樂等，副局長陳積志作為受益嘅一員，可以幫中聯辦提議咩人升官，最後高層變哂佢地自己人，仲有，納稅人嘅錢由官員經地區到佢地手，佢哋會越黎越有錢
3.政權已被架空，紀律部隊出任政府要職
陳國基：前入境處處長->現任特首辦主任
李嘉超：前警務署副署長->現任保安局局長
區志光：前警務處高級助理署長->現任保安局副局長
趙慧賢：前警務處副署長->申訴專員
由此可見下幾屆都會係佢地嘅人

希望大家唔好時間耐左就冇左件事，我地要繼續監察政府，無論係國歌法，送中條例，定黎緊嘅信用評分系統，智能燈柱，最緊要係爭取普選
我地仲有希望架，唔好睇唔開，唔開心就同周圍人傾下啦

Source:

too long